［LIHKG］策略研討會

高登係一個討論區，但係對各位巴打絲打黎講，更加係一個idea，一個人人希望自由言論既地方。

無論係an 狗、ifandog、本民狗、青狗、熱狗、獌狗、車狗、痢狗、阿狗，每條狗，點互咬都好，都需要一個好既地方比佢能夠講佢所想。

眼見高登日益腐敗，言論自由更加被打壓，高登仔狗咬狗骨都係等閒事。 而家LIHKG 既出現，好有可能從此將高登界開兩半。而人聲單薄既高登仔，只係一群污合之眾，日後網上規管一旦實施，要滅聲相信唔係難事。 所以當務之急就係團結力量。

有見及此，小弟希望借今次LIHKG 呢次小風波，集合眾巴打既合力，一齊幫香港網絡討論鳳凰涅槃，浴火重生。

以下係小弟拋磚引玉既諗法，純粹亂up , 非常支持各位巴打出謀獻策。由於此post 純作研討用，請注意以下幾點
1. 請自重避免流於表面既口角之爭
2. 如有任何實際行動，請另外開post
3. 請謹記此post 之目的為協助LIHKG 擴展成一個真正容許言論自由既地方，而且比以往高登更具影響力

入正題，是咁的

䇿略一 - 成功完美吸納舊高登及膠登之人流
1. 小弟認為人一定有惰性，除非有一個非做不可既理由，否則好難突然改變人既行為模式。因為咁，所以係 android launch 呢段時間， 要充分証明到無論係post 既質量度同人流量， LIHKG 都遠勝高登

2. 招納活躍用戶，需知高登咁吸引，除左言論自由之外，經典膠POST 絕對重要，因此，要成功呼喚所有小圈子同活躍USER 用LIHKG

策略二 - LIHKG 持續改善
1. 要知道高登十年如一日慢，十年如一日既界面，係十年前或者仲得，但黎到而家呢個年代。user experience 更為重要，因此小弟希望呢個post 亦可以匯合各類意見比連住尼巴打發展用

暫時brainstorm 左咁多，餘下就靠各位巴打絲打了

呢個鐘數是咪太夜

唔係既 唔錯呀巴打
要靠大家去努力維繫
真正本土論壇

跪求謀士

禁止簡體字同5p字有無可能

改變得來不易啊

如果可以一掃頹風，甚至壯大高登既力量，本土論壇真係可以有影響媒體既能力

支持
其實依家最擔心係新屎坑三日香，同埋android機啲巴打唔轉會
LINKG嘅developer一定要爭氣！先穩定咗個server先 再完善埋個app啲功能，例如揀台排序嗰啲...

其實換個角度諗，利用林早洩filter 既idea, 將簡體字同 5p 字都filter 變正常字，咁久而久之就冇人再用簡體字同5p字

當然可能涉及自由問題，但係應該可以用其他方法解決

推

IOS 用戶應該可以煲翻三五七日，但係說Android機轉會係好難，暫時諗到最可能就係當高登水靜河飛既時候，佢地要搵j 圖 搵故搵笑料都要黎呢到，咁就可以由唔可能變可能

唔該巴打

連住尼執咗lihk 咪得囉

斧底抽薪？ 都okay 啵
但呢種唔正常既增長有啲擔心有人會反感，覺得連住尼想上位之類，最後又唔上唔落，人流分亂晒

巴打有啲悲觀
其實對於iOS用戶嚟講上返高登個cost比較大，因為要用返落後嘅m版或者官方app，所以我估熱潮應該冇咁快退。
依家最擔心係Android友唔轉會搞到依度少咗好多人流，最差嘅情況係連iOS友都頂唔順依度太少人寧願用m版上返高登

我覺得有連尼住個朵，都會有An 人轉過嚟，不過An 啲高登App 都好好用，唔知可唔可以留得住

同意
睇翻高登，Android 友好多開 post 屌d 人過檔on9
要說服到佢地
1. Ios 過檔大勢所趨
2. 其實過左檔，只係論壇改左名，高登仲係長存，而且新forum interface 同 速度都好好

巴打覺得如果兩個論壇速度一樣，
一邊論壇設計差d,但係係傳統論壇，用耐左有感情
一邊論壇設計好，人流多d
咁d 人會傾向流邊邊？

幫手推

support
吸人流先係最緊要

唔識賜酒

而家都都係高登人流多d, 如果keel 唔到其實慢慢會有趨勢去翻高登。

有諗過好有duplicate 一set 高登既 post 係到， 吊住呢邊既人流先

其實過檔人流好緊要

而架無web
係咪即是share唔到post比非iOS/無裝lihkg既人？

但一諗起有左an，用戶水平可能下降....

Btw 有外國u fd表示申報唔到acc

我都唔肯定可唔可以share 比冇裝app 既人， 但其實應該safari 都上到。
巴打可以試下用右下個 share 制 分享去你個fd 個whatsapp 到

我唔贊成
有左filter肯定大量五毛進場
最好就直接將簡體變做亂碼

其實最大問題係有咩究邊個會保到我地班會員

幫推

大家選定一個台
成日開高質post
自然就會打好根基

Filter左咪block唔到d低質會員

簡體字攞黎分辨五毛

好難叫到人開高質post

冇 自己forum 自己救

瞓醒幫手推

認真
冇乜長文睇
好多post都冇乜内容會好快冇興趣睇
要有人出多d多圖多字posts先得

其實將對面d poat 連comment 照dup 一set (當然表示出處） 咁又得唔得

暫時太多聲援post
未有一個random topic 既感覺，可能未有小學雞同假膠user

有冇可能出埋mac app
到時網頁都唔洗上